---
title: "جلسه ی ۶۸ ام – شی گرایی ،بالابردن امنیت کامپیوتر شخصی"
date: "1395-05-25"
categories:
    - "sessions"
---
    در جلسه شصت و هشتم لاگ که در آموزشگاه هوش مصنوعی برگزار شد، ابتدا امیر به
توضیح مفاهیم برنامه نویسی Object Oriented یا شی گرایی پرداخت. مفاهیمی مانند
کپسوله سازی (encapsulation)، وراثت (inheritance) و چندریختی (polymorphism) که
در زبان های برنامه نویسی مانند C++، جاوا و … به وفور استفاده می شود. وی در
مورد مدیریت حافظه در زبان های مختلف شی گرایی نیز توضیحاتی ارائه داد.

[![session_68_2](img/b9229ea2-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289338.8144574.jpg)](img/b9229ea2-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289338.8144574.jpg)

پس از آن امین، طریقه بازیابی پسورد سیستم عامل های گنو/لینوکسی را به صورت عملی
توضیح داد. از آنجایی که با روش ارائه شده می توان به راحتی به اطلاعات شخصی
افراد دسترسی پیدا کرد، نیاز است تا برای ایجاد امنیت بیشتر ، بر روی گراب نیز
پسوردی اعمال شود که در ادامه امین روش پسورد گذاشتن بر روی گراب را هم شرح داد.

[![session_68_1](img/b922a08c-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289338.81449.jpg)](img/b922a08c-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289338.81449.jpg)

